許智峯申保護令 警即放人

.................向西灣河開槍案開槍警員提私人檢控，而遭警方「針對式報復」。他強調無論被警方如何惡意對待，都不會因此被打壓，會繼續往衝突現場，並不會停止任何針對警暴的私人檢控和訴訟，「我完全不會懼怕！」

許其後發新聞稿，指被捕後六小時，已指示律師向法庭申請人身保護令，原定昨晚開庭，惟警方下午無條件釋放他。他估計警方或得知他申請人身保護令，才提早釋放他，強調以後每次面對非法拘捕，都會申請人身保護令，又呼籲遭濫捕市民申請人身保護令，「用法律途徑解決，亦都留日後民事或刑事追訴的權利。」同被警方以涉非法集結罪拘捕的區議員李予信昨午4時許獲釋，公民黨黨魁楊岳w橋亦到場協助。李向傳媒展示手臂傷勢，稱被警員按在地上，用胡椒噴霧射眼，斥警無理拘捕。另外，區議員彭卓棋昨晚亦踢保獲釋。
■記者文兆麟、何頴賢

平民可以點搞

牙峯

真 點解一直都無搞過

其實咩係保護令

有冇人解釋下人身保護令喺呢個情況嘅作用?

又呼籲遭濫捕市民申請人身保護令，「用法律途徑解決，亦都留日後民事或刑事追訴的權利。」同被警方以涉非法集結罪拘捕的區議員李予信昨午4時許獲釋，公民黨黨魁楊岳w橋亦到場協助。李向傳媒展示手臂傷勢，稱被警員按在地上，用胡椒噴霧射眼，斥警無理拘捕。另外，區議員彭卓棋昨晚亦踢保獲釋。

你知點解啲人要跳樓未？

留名學嘢

楊岳w橋

智勇

之前有post討論過人身保護令，有人質疑點解義務律師只會幫知名人物申請

死黑警又玩牙峯

保護你

要喺十幾廿個鐘之內draft整文件準備好上庭 仲要有官肯漏夜緊急開庭 成個過程需要整大量資源 所以現實中無乜可能隨便個個都用呢招

咁其實假設警甴唔放人，
咁人身保護令出左，會點?

張達明表示，人身保護令是香港法制中重要的法治元素之一，容許任何人在警方不合法拘留被扣押者時提出申請，立即交由法庭裁定是否合法羈留。對於昨日方仲賢被拘捕，他坦言警方毋須拘留如此長時間，應盡快決定是否正式落案起訴或者保釋，而申請人身保護令是恰當的程序處理，在法制内保護人身自由。

「我以法庭之名要求你將呢條友立．即。交。出。黎。」
最初係要保障平民, 因為貴族會私自捉走左d人
當年中央權力好多時係站係平民既一方,
同貴族對立

峯哥最近去得咁猛, 唔好太盡，共慘黨好L西，小心抽後

人身保護令，即係要求警方將被羈留嘅人，帶到法官面前，由法官判斷係咪非法拘留 (unlawful detention)。

申請程序其實唔難，只需要填form交俾高等法院就得了。唔一定要working hours 之內交表，因為會有法官負責緊急聆訊

唔一定要被捕者本人申請，可以由其他人申請的。但係申請人同被捕者應該要有啲關係 (locus standi)，例如係朋友、屋企人等。

唔好以為律師乜野都要重新寫
基本上全部法律文件都係抄template

係咪資源問題

其實係咪可以唔需要律師搞都得

楊岳橋呢排成日出現, 呀~就快選舉

扣留48小時係俾時間黑警拘捕疑犯去等上庭
拘捕果一刻正常已經齊料
唔夠料係應該儘快保釋/釋放
基於無罪假定
扣留係剝削緊市民自由

人身保護令就係即刻逼黑警提堂
俾哂啲料法官睇
睇下夠唔夠料落告
咁就扣留等上庭
但基於黑警濫捕
行行下街都拉人
根本乜春證據都無
緊係唔夠膽上庭俾啲料個官睇而要即放人

出咗嘅話班狗必需即時放人 其實人身保護令最主要唔係48個鐘果陣用 再係被執法部門長期羈留果陣用

之前王宗堯都做過
好似洗好多錢。普通人難d

又一次證明到 班老泛民律師正仆街！
手足就唔識法律啫，你班仆街 都唔識法律？

OMwDB

千幾蚊一次

其實唔夠料係應該儘快放人
任何長期羈留都係有問題

有啲係template 但唔係單單case申請嘅ground都一樣架嘛

Gphone 當年政總人民廣場一役
黑警無理扣押諗住坐爆48

星火集會咪有講幫個中5學生申請
係以前好少用到呢樣野姐我估

次次出名既人一話出人身保護令黑警就放人
佢地唔想呢個變潮流
變到我冇野講同踢保咁
個個都用既佢地老屈造證據會麻煩好多

唔係出名嘅人
黑警玩野係玩得好盡
又唔話俾見律師
又唔俾通知屋企人
邊間狗屋都唔知
屋企人知要幫佢申請果時可能已經過左30個鐘

香港再出發大聯盟發起「促消費 撐經濟」活動

Gphone因未滿18，有無罪都唔應該拘留太耐。

但一般市民根本好難知邊個俾人拉左
仲要屋企人知同幫到佢申請

我意思係技術上嘅分題 48個鐘內申請人身保護令需要好多資源去搞 相反長期羈留多好多時間去慢慢準備

麥又指，黃被捕後在警車扣留個半小時，才交由值日官處理，據了解律師要求給黃乾淨衣服也遭拒絕。黃只得17歲，無案底，沒有潛逃風險。
律政司代表表示，扣留黃是合法，黃當日曾說：「我現在呼籲，希望大家現在跟我們一起入公民廣場」，煽動群眾及參與強行闖入政府大樓。釋放黃會對現時進行的調查，包括對其他人士的調查有不良影響。律政司將起訴黃之鋒，但正趕緊草擬起訴書，並謂承諾在兩小時內完成。並指若法官接納黃的申請，也希望加附加條件，如不得再干犯罪行，及不得煽動其他人犯案等。
高院法官李翰良表示，要將被捕人士繼續扣留只因律政司需時草擬起訴書並不合理，並笑謂：「為何不要求法庭頒宵禁令？這個較易違反。」李官又指，黃沒潛逃風險，接納其人身保護令申請。港島總區高級督察吳浩然昨晚離開時表示，仍未知會起訴黃哪些罪名。

揾律師

所以咪會出現錯字錯名比個官罵囉。法庭唔係而家嘅地方，一個令就算係抄，嗰份嗰度要至少比律師由頭到尾跟一次掛，同埋你唔知面對唔同情況會有咩額外文件要交甚至證據要收集。

但係黑警係濫用緊佢嘅權力去羈押犯人
個個都坐4X個鐘先俾保釋
唯有用人身保護令逼佢放人

Wiki

人身保護令（拉丁語：Habeas Corpus， 英語發音：/heɪbiːəs ˈkɔrpəs/、字面的意思為：「（我們法庭命令你）將（此人）人身（帶來）」） 是在普通法系下由法官受理申請所簽發的手令，命令將被拘押之人交送至法庭審查，以決定該人的拘押是否合法，為法律程序保障基本人權及個人自由的重要手段。任何人士如果被非司法機關拘押，皆可以由自己或他人向法院聲請，挑戰非司法機關拘押的合法性，並迅速獲得法院審判。

律師都唔比你見

點解黑驚會怕呢啲
黑驚唔係就係法律咩

留名 留名

係法庭命令，律政師要即時提供有合理懷疑同起訴行動，唔係就要放人。

狗官唔批咁點

要錢要時間，同埋你無名氣，搵一隻便衣狗上門叫家人停止就得，再嘈就拎冰毒軍火屈你全家幻想到

警方夠料起訴你，法官可以唔批

人身保護令係針對 濫捕/無足夠理由下拘留你

申請保護令使唔使錢？

簡單黎講即係提審令，命令行政當局需立即帶當事人上庭或放人

pin呢個~ 啲狗唔俾人嗌就係怕識佢嘅人去申請保護令

紅官可能就搞唔惦

睇返之前有幾單, 通常有幾個原素會申請
1. 年齡太細
2. 黑警未有清楚交代拘捕原因, 罪名
3. 未有明顯證據涉及罪行
4. 拘留時間過長, 而且冇盡可能帶被告去到法庭處理

同法庭入張紙要1千蚊, 其他雜費, 律師費未計

人身保護令－－「法治社會最後武器」

by前英國大法官本書

你班人使唔使酸成咁

知名度係有好有壞
你次次都俾人釘死住你喎
講到保護令係免死金牌咁
黑警做嘢會俾法律約束得到㗎咩

律師費 其實黃既律師
唔收得唔得架其實
對住呢D極權仲收律師費
根本學生 就比唔起

即係要交被拘押果條友上庭去等法院決定有無理由拘押。主權移交果陣呢條例差啲就過渡唔到。

許智峯比ombd 更加利用法治
Ombd 退休啦

叫612俾埋，成數大d

Omdb

你提咗啲好重要嘅嘢

Push

我記得之前有單拉左個普通市民
佢律師入左人身保護令
最後黑警都即刻放人

會拖啫
俾嘅

OVER

拖到3X個鐘先俾見
搞得嚟4X個鐘就放人

最盡係咁囉

保護令應該變成常識
唔喺作為香港人 日日都唔見48小時

好似好多都係咁
一係就見律師前逼你認罪
咁就人身保護令都唔怕

律師都要食飯，二黎好多case唔係就係律師一個人做下就得，係要律師樓成team人同時間鬥快，就算唔收得貴，地租洗費都可以好甘

依啲你要自己同佢deal, 或者考慮搵議員幫手
因為好多都跟緊case唔多得閒搞手令
議員會試下幫你搵邊個得閒接，但建議真係有需要先搵

因為唔算係咁易批,要符合上面幾個條件（特別係最後一項）如果你唔係名人/有公職係身

峯峯

真咩
搵律師幫你寫文件
無十幾萬都唔洗諗

Pin呢個

公民黨 去哂邊

如果唔係出名既人
我估最大可能就係班狗會將個波踢黎踢去
大家都成日見到被捕既人 係連家屬都唔會被知會/問唔到送左去邊個局
即使申請左保護令
我相信班狗都照樣可以扮唔知個被捕人去左邊
然後令到成個程序一定拖延

仲要而家法庭班人都一樣係食屎狗

咁使唔使俾錢公文袋正價律師代表？

連被捕人士都唔知係邊
所以唔會申請到保護令
高院原訟庭班官正路好多嘅（唔計彭寶琴，杜麗冰果啲）
同班狗多數連官都唔夠膽見

推

唔好意思
其實我一直都唔係好明
就算踢保或申請人身保護令成功，
佢哋唔係一樣可以喺你番屋企途中再拉你咩？

麻煩可唔可以幫手解參答下

無計...
黑警就係拖你3X - 4X 先釋放你...

技術上e個時候可以再申請人生保護令

Agree

一定要注意人身安全

通常得鳩拉同犯好輕既罪又未成年而俾人無理拘留先可以搞到。

踢保係你有機會跟正常程序出去, 而佢冇法即時告你上庭
之後可以事後再拉

人身保護令你佢仲拘留你係狗屋，而你冇法跟正常程序外出/上庭，咁個保護令可以迫佢地帶你即時上庭（如果決定依個時候告）, 或者令你可以離開狗屋直至黑警有進一步行動

兩者都不等於令黑警放棄調查你，除非有新證據而且好強烈證明你同另一單案有關， 如果唔係好少會無啦啦再捉走你

通常再拉就要告，所以只能對付鳩拉。

A

唉點同。。
牙峯係民選立法會議員

但係佢都可以再拉你㗎 係咪先？

以前未出現過
定還是實際上係佢真係可以再拉你不斷拉不斷拉不斷拉？

冇問題， 佢畀我睇到做到嘢，咪投票畀佢

咁佢可唔可以再屈你一條罪或者用返同一條罪再拉多你一次
喺一個鐘頭之後

一早講左啦

理論上要合理懷疑，佢可以無限拉，你咪無限申囉，最尾高院應該會頂唔順屌到佢飛天，另一方面你值唔值佢咁做先，得鬼閒為左你出入高院咁多次，真係咁大威脅呀，洗頭艇都到門口LA。

ching有道理
你真係説服咗我 我諗漏咗洗頭艇呢一招

以為低調共產黨就唔秋後？ 除非你變湯十一

除非佢真係暗戀你，否則會一次過砌夠料先上門搵你
一黎係佢地唔會咁麻煩搞着自己，每次捉你都要做記錄同搞程序，又要跟進你需求

二黎要升職都係搵足料先做野，否則會成日搞着你上屍又冇料到,咁你遲早過守水塘/唔使升

推到有攻略

bold咗啦 申請保護令囉

所有612基金要長期有錢！

其實係咪唔洗律師都申請到
就算我冇法律知識
都迫迫警方要帶人上法庭

填form姐。都唔係專業文件。我估

推到有攻略
人人申請

Lm

[解決攬捕] 10月20號, 律師申請人身保護令後, 班狗即刻放人

5個月前已經叫大家, 去推動班仆街民主派去搞
佢地班人成撚日話35+
屌佢老母, 無大眾去推動佢地做野就乜都唔撚

你可以屌鳩我熱狗, 5毛乜撚都好啦

我覺得運動只有一個目標去分係咪手足

只要你做緊嘅野係幫緊個運動嘅, 就係手足
你標籤自己係乜野派別都好, 只要你係做緊一樣有益緊運動嘅野, 佢先係真手足

35+? 現時係立法會議員, 又係大律師嘅楊ON Q, OMDB
你覺得點解佢無幫手足搞人生保護令?

講真, 搞一單, 之後法庭判我地贏, 就可以減少濫捕
又可以有大家最撚鍾意嘅子彈
判我地輸, 哦~ 係旺角派花俾人捉都係正確拘捕嘅
又係子彈啦

無論兩邊都係我地贏, 但係呢班仆街民主派就硬係唔撚做

你覺得35+ 有用?

是撚旦啦

[突發!] 發現法律漏洞, 可以追擊到黑警濫捕!! 幫手推 !!

已經開咗好多POST叫人推動民主派做野, 無人理
一個人嘅力量真係唔會令班仆街做野

之前開POST嘅整合
無人做?
係推動唔到班仆街做呀

區議員一盤沙, 除咗理大個次聯合行動之後
依家做緊乜?
地區工作?
喂師兄, 原來投佢地出黎係做地區工作
主線呢????????
仲同我講35+?????

==========

入黎睇咗整合先!!!!
再再次整合:
最新:

2020年1月14日,
青年商場拍照 便衣警指侵私穩違禁制令帶返警署 父：兒被打鼻及下體 警稱藏武器、襲擊

直頭要幫佢申請人身保護令啦, 點解又唔做野呀?
民主派死撚哂去邊呀屌你老母

TEMPLATE呀, 俾埋你地啦, 入去洗版啦
================================
明明有咁好嘅方法去救無辜嘅民, 點解作為大律師嘅你可以乜都唔做?
係咪一定要市民去迫你, 你先肯行一步呀? 民主派大律師!!!!
你睇下個POST有幾多人等緊你地做野? 大律師、立法會議員 !
[解決攬捕] 10月20號, 律師申請人身保護令後, 班狗即刻放人

================================
2020年1月8日,
將軍澳地方工作區議員監察人員被濫捕, 並被噴射藍色毒水
民主派肯做野未????

2020年1月5日, 上水已經發生咗兩次確認係市民被濫捕嘅情況
有兩個POST有哂片

呢兩位市民最尾結局就係坐夠48小時, 或者早少少做保釋
之後出街都要提心吊膽, 唔好彩俾班狗認得佢, 無理由咁拉佢佢都要上庭俾人告"保釋期間再次被捕"

呢兩個CASE, 民主派肯做野幫佢地兩個申請人身保護令
法庭一定判市民個邊贏, 班狗一定要放人
仲會證明哂俾全世界知, 法庭判咗班狗係"亂拉人"
點解我地要咁被動? 民主派肯做野未?
大家一齊SHARE去佢地個FB, 迫佢地做野!!!!!
要點名啦
楊岳橋、陳淑莊、郭榮鏗
出名嘅3位大律師, 肯做野未呀??????????????

============================================
#577
係可以唔經律師自己向高院申請人身保護令

-> 可以由個人申請, 申請費HKD 10XX, 但要狗俾張FORM被捕者填
有手足表示基本上係申請唔到
因為被捕者安全問題, 加上班狗唔合作
所以都係要搵律師搞, 但究竟係咪一定要大律師先做得?
事務律師得唔得?
有冇人解答!
============================================
#414
habeas corpus 要向高院申請
高院得大狀有right of hearing, 姐係事務律師唔上得高院
-> 主要都係人手、錢問題
但民主派可以做野
1. 民主派所有大律師, 一人一個同一時間幫唔同被攬捕者申請, 效果已經好好
2. 唔會俾DOJ接手, 比起私人檢控, 無咗DOJ接手風險
3. 民主派班大律師, 要搵有做過人身保護令嘅律師相信唔難, 要知道要準備咩野文件, 手續, 流程, 相信佢地可以拎得到
4. CWB圍捕, 俾人拉完直至上車用咗4個幾鐘, 俾夠12個鐘民主派搵人, 又或者係楊岳橋DEAD BODY起身做都搵唔到? TELL ME WHY?

所以要做一定做得到, 只係差在佢地做唔做
只要有一絲機會, 都要去做!
許智峯私人檢控都做, DOJ接硬手都做
呢一個唔會俾DOJ接手, 民主派都唔去做?
612唔出錢, 好似許智峯咁籌都得
民主派大律師做野未? 立法會選舉都近, DEAD BODY起身做野啦

============================================
大家諗下
係旺角太子站插支花就俾人拉嘅小朋友手足
如果申請人身保護令, 只有幾個結局:

1. 法庭話支花係武器, 所以班狗唔洗放人, 唔係攬捕
-> 一班人再唔能夠話香港仲有法治
2. 法庭話班狗要放人, 姐係講到明係班狗攬捕啦
-> 可以貼哂成個香港、國際, 亦都證明到班狗係不可信嘅證人

你要明白, 香港仲有一班人係信法律
呢個亦係政府其中一主好重要嘅棋, 用黎限制和理非嘅思想
政府一直都係用"佢地係犯緊法"黎兜, 如果真係出現結局1, 你覺得佢地仲兜得到?
如果係結局2, 證明佢地係攬捕, 班狗再用犯法黎打飛機? 仲會有人信?

但可惜宜家係結局3
手足保釋, 成個月都無得再出黎
如果佢有出, 唔小心俾人拉多次, 就會俾法庭告保釋期間被捕
點解要行呢條路? 乜都無做錯, 反而要保釋?
你話等踢保

宜家就要打破佢地訂嘅規則, 我唔洗保釋, 而係要你放人!

============================================
了解保釋嘅壞處
攬捕呢個問題有兩樣野
1. 想嚇到人唔出
2. 攬捕完會有一班人一個月都出唔到去, 一出就會俾人拉再告佢保釋期間被捕

班狗似係會針對有保釋緊嘅人, 因為佢地再拉就會上庭即時還押, 就算佢無做乜, 都會照屈, 因為屈完你就算你個單野唔成立, 都叫做 "保釋期間再次被捕" 例子:

例子1
8月31日多區有大型示威，社工陳虹秀和另外15人在銅鑼灣及灣仔被捕，各被控一項暴動罪，涉及3宗案件，今（10日）於西九龍裁判法院再提堂，押後至明年1月再訊，以待控方準備轉介至區域法院的文件。陳虹秀上月2日在銅鑼灣希慎廣場外持大聲公指罵警員，涉在保釋期間再犯事，裁判官批准她以原有條件保釋，但提醒她「唔好掉以輕心」。

例子2
在11月涉嫌襲警並違法管有胡椒噴劑和伸縮棍，亦在保釋期間涉嫌試圖從一個由美國郵寄來港的郵包中，取得三支丫叉及540顆鋼珠，而被控一項襲警罪、一項管有攻擊性武器罪及一項企圖管有攻擊性武器罪。

例子1, 好明顯係知社工保釋緊, 求期屈你大聲公講野大聲就拉, 但都會直上法庭
例子2, 大家有睇新聞都會知, 唔簽收都照拉, 點解? 因為知你保釋緊, 一拉就要上庭

之前聽過有狗會有一張紙, MARK低D星星落人名, 可能就係咁
只要你有保釋緊, 就一定會再拉你

我估計, 班狗想用保釋減低出黎嘅人數
所以要攬捕

呢個係俾612基金、民主派、同埋法庭嘅考驗
亦都係一個機會, 證明到俾唔同類別嘅人
1. 仲信法治嘅人, 仲會唔會有法治?
2. 完全信哂民主派嘅人(信唔係問題, 但唔係盲目咁信, 我只會信對運動有幫助嘅人)
3. 完全信哂612基金運作嘅人(嗯, 出面好多612話唔幫人嘅言論, 點解佢地唔去證明自己? 星火大家都信, 因為佢地證明咗自己, 612應該要點做?)

============================================
案例, 48小時內放人
星期日尖沙咀遊行爆發多次警民衝突，警方拘捕 68 人，其中一名男子，稱未有做任何違法行為，警方拘捕他時未有指明他犯的罪行，質疑被不合法拘禁，昨日入稟高等法院申請人身保護令，高院緊急開庭處理，律政司之後引述警方指會釋放該男子，人身保護令申請無限期押後。

代表該名身份保密男子的資深大律師潘熙，昨日到高等法院打算申請人身保護令，他在庭上指，警方拘捕事主時無指明他涉嫌甚麼罪名，到他被帶返警署後才指他涉嫌非法集結，律師多次要求警方提供指控詳情，並要求提供拘捕他的警員身份，但警方拒絕，對涉事警員是屬於機動部隊抑或商業罪案調查科都有不同講法，質疑警方非法扣押，所以為事主申請人身保護令，要求警方立即釋放他。

案件原訂昨午 4 時開庭，但到近 6 時律政司代表才到庭，表示警方將會釋放事主，潘熙同意將申請無限期押後。

被捕日期10月20日, 新閒日期10月22日, 開庭日期10月21日下午
姐係被捕48小時內已經可以申請

有律師講過係有用:

浸大學生會會長方仲賢昨（7日）晚於深水埗購買觀星筆後，遭便衣探員指他涉嫌藏有攻擊性武器而即場被拘捕。民主黨立法會議員許智峯指，該做法顯然是警方濫用拘捕的權力，表示已經與方仲賢的代表律師商討，不排除向高等法院申請人身保護令。

港大法律學院首席講師張達明表示，人身保護令是香港法制中重要的法治元素之一，容許任何人在警方不合法拘留被扣押者時提出申請，由法庭裁定是否合法羈留。對於昨日方仲賢被拘捕，他坦言警方毋須拘留如此長時間，應盡快決定是否正式落案起訴或者准予保釋。

============================================
#715 上一次嘅整合